是咁的，我呢幾年搞咗個小說網，你問我答

是咁的，我叫Kevin，大學主修經濟學，卻搞咗個文字創作網。

由中學開始，我一直以來嘅夢想都係可以寫一本小說，或寫一部劇本，最好係拍一齣戲，不過一直未有機會，又覺得未有自己心儀嘅作品發表平台。而當時又有感工作百無聊賴，於是把心一橫，心想不如自己搞個平台，令愛好寫作，愛好閱讀嘅人都能夠聚埋一齊，同埋有更加多嘅交流機會。

當年2015年我都有喺高登宣傳過，不過可能當時新起，無乜內容，反應平平。

但喺呢3年，我哋已經累積咗唔少來自台港澳嘅作者同讀者，連結咗唔同嘅香港出版社、出名作家，以及一些台灣內容創作團體，構建咗呢個專注創意分享、作品發表嘅平台。

最近，我哋創立咗「Pena幣」嘅系統，可以畀唔同嘅讀者「打賞」支持自己嘅作者，希望作者都可以睇到除咗Like以外嘅實質回報。而唔同嘅作者亦都可以透過呢個Pena幣系統，發表作品甚至喺平台出版。

連結：

如果有咩唔明，可以隨時喺度發問，大家交流吓！

知有呢個網 但好少入去睇

btw 無APP版?

用APP呀
去Google Play 或者 App Store 揾"Penana" 就有
或者其實喺電話 browser 個選項禁 "Add to Home Screen" ,
都會download 咗個Progressive Web App 版落電話度

繼小說村之後終於有地方可以睇下mk小說

我想投稿寫散文得唔得？

梗係得啦
去登記個account 先

但我見入面都係小說
有無d可以好似blog咁寫文既網站

分類可以揀"文章" 或者"網誌"
去網誌頁面睇就唔會全部係小說

支持，睇紙言睇到悶，香港需要你，app 已down

有咩推薦

多謝支持!

你想睇邊類呢?
睇吓主頁嘅編輯推介, 熱門故事嗰啲啱唔啱你睇?

推下先，幾年前有係入面寫作過，估唔到仲run緊並且有$$賺

哇, 唔怪得小米都上市

睇住成班喂喂喂係度造市, 好核突

做媒做到咁出面, 就唔好睇架啦

我哋蝕緊錢架
作者寫得好有打賞就真係會有錢賺的

岩岩禁入去睇返下都好似冇咩人氣

我都想好似小米咁
可以點造市

再出啲新文谷返起佢啦

睇小說都去起點啦

起點都唔係咩小說都有嘅

我想寫愛情

新手

香港市場太細
你估起點見唔到呢個市場
唔係 只係太難做
廣東話受眾少
香港唔興網上比錢
一個支那寶都嘈成少個post就知

你呢個網幫唔到作者揾錢的
寫野係想多人睇 有noise 打賞費係其次再其次
何況你個網traffic咁低

利申: 係起點有寫開野

要賺錢就當然唔可以淨係香港啦
我哋個網都有唔少台灣同海外嘅人
但身為香港人 點都想香港發展到呢個文化嘅

明呀 寫嘢係要有人留言, 有交流架
你可以試吓玩吓我哋啲創作挑戰喎
Traffic 都要build up 嘅, 高唔高就睇你點睇啦

寫啦

好難wo
唔熟大陸文化
其實好難寫

熟都好難 根本太多人寫 稿費好少
同樣寫一樣野 你住香港 人地住陝西
同樣拎幾百人仔全勤獎 人地夠養家了
香港呢?

望下個堅尼系數 就會發現香港人寫野都係為興趣 唔係為錢

lm

想知點解叫penana
已down app

一直有留意開呢個網站 亦都有撳過啲文嚟睇
但係文章水平好一般 完全無追嘅意欲
好多都係中小學生文筆

lihkg 9成既故都係咁既質素

上面一條打手講起點之後打手全面進場。

作為讀者，多個平台選擇你可以唔睇係只有好處冇壞處。
作為作者，如果未簽約有多個平台選擇亦都唔係壞事。
至於話市場細大佬你唔搞緊係市場細啦，大咗仲駛撚係到受你啲打手氣咩。自己人都唔支持走去潑冷水真係睇到眼火爆

其實係連登仔最需要嘅只不過係ff 重甜 諸如此類毫無營養嘅文字去支撐佢卑微嘅幻想同慾望

就算你寫到大師級 有幾多連登仔識欣賞啊

原來penana本土嘢嚟

認同

點解自己人都唔撐，劈頭就話人流量低，注定失敗？

香港人已變成咁樣，好難怪被大陸文化侵占香港。

btw 樓主我支持你！

本來都好灰
多謝支持呀!!

唔洗灰喎，有邊間成功嘅公司無經過低潮～ 我都有寫開小說，會係你果度開戶口出文～

會唔會試吓搵d出名少少既作家進駐先
依家就咁入左個app
冇咩動力睇

不過要香港人適應新平台真係好難
你睇medium咁耐都取代唔到facebook

剛剛諗到
不如叫d出名多人睇
仲有係forum / FB既講故佬
去你到出吓外傳前傳個d
吸吓人流

樓主加油啦

第一次見
淨係用過紙言
支持下先

仲以為係紙言
支持，你地介面靚好多，又會搞活動 最多偶爾提供下教寫作技巧既文章

個web幾靚，巴打你寫既？寫左幾耐？

Im, 希望你地可以喺台灣出書，淨係香港確實唔夠做

利申：出版界嘅人

係 仲要大陸人好痴線，一日可以幾更，幾千上萬字

要返工既香港人，每個月最多保底

認同，睇得出樓主好有心機搞，但係文章質素吸引唔到讀者。如果係網絡小說文筆嘅速食故都可以令到人追，但現時大多係小學生亂寫程度嘅文…

睇左一圈，唔可以話好差，正如起點一樣有好多文句唔通順既文

但睇左個d出名既作者，觀看數居然得100都冇 其實原因我覺得係香港人無咩上網睇故既習慣，唔似內地人咁已經變成娛樂既一部份

無乜特別架
主要係因為有個pen字同埋順口易記

揾緊
謝謝意見!

多謝支持呀!

好耐, 而家都無寫完
不斷都要更新

支持你

好奇問你地睇開書嘅
究竟有幾多個好似 長腿叔叔 個女主角咁
睇曬所有古典名著之後先會睇呢啲app
(有班閪佬成日話圖書館冇書睇。。。）

我嘅夢想係一生中睇所有古典名著
（中國100强，歐美童話等，再加古籍。。。大約一千本）

講真，書就無限多嘅，都係睇緣份，見到咪睇。

你話apps嘅小說，多數都係上車碌兩碌咁睇。

無話一定要睇完乜乜書，先睇得其他書嘅

Oic 我每睇一句就會有圖有聲喺腦，所以我唔明你地點睇書

雖然個介面小學雞小小（本人好憎黃色），但見香港野，入去支持下

有幾本都睇左十幾章，麻麻。
樓主或者呢個app既用家，有無邊本好睇既介紹一下

原來我已經三年冇寫過野
最後一篇都有放penana

你呢個平台會唔會幫作者出實體書

想睇邊一類嘅小說呢?

見到啱嘅都會架
上年我哋搞咗個短篇小說嘅徵文比賽, 都結集咗本實體書
而家書局都仲有得賣

今年我哋都仲有搞呀!

色情小說

我都有喺度貼過文，不過....

有用開 幫推

有故寫緊留名
不過正如上面有巴打話寫得故都唔會係為錢，反而係想多d人睇到
我寫咗一排而家廿個人睇都無